%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{2}[D'autres intégrales, IPP et changement de variables]
Justifier l'existence de ces intégrales, puis calculer leur valeur.
\begin{remarque}
On ne fait des intégrations par parties que sur des segments.
\end{remarque}
\everymath{\ds}
\begin{tasks}(2)
 \task $\int_{-\infty}^{+\infty} \frac{\D x}{1+x^{2}}$,
 \task $\int_{1}^{+\infty} \frac{\D x}{(1+x)(2+x)}$. \\~\\On pourra remarquer que  $1=(x+2)-(x+1)$ pour tout $x \in \R$.
 \task $\int_{1}^{+\infty} \ln \left(1+\frac{\alpha}{x^{2}}\right) \D x$, où $\alpha \in \R>$.
 \task $\int_{1}^{+\infty} \frac{\arctan(x)}{x^{2}} \D x$.
 \task $\int_{-\infty}^{+\infty} \frac{\D x}{\eu{x}+\eu{-x}}$. On posera $x=\ln (u)$.
 \task $\int_{0}^{+\infty} \frac{x \ln (x)}{\left(1+x^{2}\right)^{2}} \D x$. On posera $x=\frac{1}{t}$.
 \task $\int_{0}^{+\infty} \frac{\D x}{\left(1+x^{2}\right)^{n}}$, où $n \in \N*$.\\~\\
 On remarquera que $1=\left(1+x^{2}\right)-x^{2}$ pour tout $x \in \R$, puis exprimer $I_{n+1}$ en fonction de $I_{n}$.
\end{tasks}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
